<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Quilt008</title>
        <link>https://example.com/</link>
        <description>Recent content on Quilt008</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Jan 2022 22:09:35 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>&lt;周记&gt; 旧与新</title>
        <link>https://example.com/posts/weekly202201/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 22:09:35 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/weekly202201/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;2021开销总结&#34;&gt;2021开销总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;元旦把钱迹上这两年的账导出到电脑里，自己做了个分析。支出总额与2020年相比略微上涨5%，大体上没有什么变化。加上意外的裁员补贴，2021年全年的储蓄率竟然达到82%。没有刻意攒钱，想买的东西也基本都买了，少数的不理智消费也能原谅自己，人嘛总是要冲动一下的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单笔开支top10&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;单笔开支top10&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;感想&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;占位费&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;省不了&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;月房租&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;省不了&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;apple watch se&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2021年买过的最没用的东西，原本是想买来记录睡眠，结果发现习惯不了手上带东西睡觉，中途会醒，也会想摘掉&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;WES认证&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;省不了&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;雅思写作课&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;好像学到了，又好像没有学到&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;羽绒服&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;看在我就一件羽绒服的份上，好像也算省不了&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;室友结婚礼物&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;虽然她说了她们的习俗是不收份子钱，还是送了礼物，没有想到和婚礼当天包给来客的红包金额差不多&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;申请费&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;晚一天申请就可以省掉这笔钱😭&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;请同事吃饭&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;南京西路的空中餐厅，难得感受了一次上海的情调&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;老爹鞋&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;之前的鞋子穿破了🤦‍♀️&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;比前一年花得更多了 类别top5&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;类别&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;感想&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;跑路&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;痛并快乐着&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;请客礼物&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;竟然比20年多花了2000多，多的大头还是在请同事吃饭和结婚礼物上&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;护肤彩妆&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;……基本为了冲商务买的，今年无爱豆要大刀砍掉这部分&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;打车&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;20年基本不打车，21年几次去高铁站起不来打车，还有12月开始为了不让膝盖伤病加重，每天被迫打车上下班，心疼这部分钱😭&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;其他购物&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;手帐文具电动牙刷拼图护膝这些杂七杂八的东西&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;比前一年花的少了 类别top5&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;类别&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;感想&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;心理咨询&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;21年没有去，省了相当大一笔钱，不过可能什么时候还是会继续去的&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;三餐&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;前司21年开始提供午餐，省了10个月的午饭钱，已经预见到明年这个类别会进入到飙升top5里&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;考试&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;两场雅思都是20年充的钱，21年只花了个退考费😂&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;电子产品&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;20年更新了airpods pro和kindle oasis，21年除了手表没买啥其他的&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;游戏&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;20年6个游戏+pro手柄，21年只买了3个游戏，很棒&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;顺便今年的记账app又迁回随手记，我真的只想要一个没有广告、支持多账户、多币种，分类最好有两级、不花里胡哨、开发者没什么雷的app，怎么就这么难。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跨年与新年计划&#34;&gt;跨年与新年计划&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很普通地度过了12月31日，下班回家，芋圆狂魔买了一碗鲜芋仙当作晚饭。实在不知道做什么还是看了一会红白。还在读书的时候，跨年都是和朋友或者室友一起在外面人挤人吃饭，再回来看红白，想着不要错过自担的部分，接着红白还有J跨。工作之后，虽然基本都是一个人在家里点外卖，也还是会很重视这一天，想着终于可以总结一年，然后迎接新的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年这种仪式感下降了，不知道为什么，也说不清是好还是不好。虽然这么说，也还是继续做了新年计划。因为我是只要说出口大概率就没动力完成计划的人，所以等年底再来看完成情况啦。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;还未开始就已经夭折的计划之一&#34;&gt;还未开始就已经夭折的计划之一&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1月1日定了计划，想说要早点睡觉，坚决不把手机拿到床上，床头只放书和kindle&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果只执行了一天，用这一天的睡前时间看了这一周的唯一一本书&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://book.douban.com/subject/33377958/?_dtcc=1&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;《大卫》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是本漫画，读起来比较快。能感受到无法融入任何一个群体的孤单，整体感觉还是有点浅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铅笔稿让我有点想继续学画画了，呜呜&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;医院&#34;&gt;医院&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;（在discord的server上发过这一段，但是还是觉得需要记录下来，于是也放在了这里）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五上午去了趟医院。医院总让我觉得压力很大，如果去医院，那代表着一定没什么好事，吃药还好，打针吊水开刀这些光是想想就害怕。但除此之外，医院毫不遮掩地把贫富差距和衰老死亡播放给来这里的每一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我去的是专家门诊，派对的隔壁诊室不知道是不是医术比较厉害的医生，他的诊室门口挤满了人，诊区只有护士站等待区有屏幕叫号，诊室门口没有小屏幕，时不时有个助理医生出来会喊号收后面人的病例。只要他一出来，大家都会涌上去想把病例本塞给他，他一边维持秩序让大家没有到号不要挤在诊室门口，一边收预约单和病历本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了一早挂好号过来的病人，还有一些没有挂上号的病人试图来加号，但是很明显，大部分人都不知道要怎么样才能加上号。只有医生出来的时候，大家都希望他能给出答案，可是医生也很匆忙，一会进一会出，没有时间和每一个人说话。有一位阿姨拦下医生说她从外地过来，几年前在医生这里开过刀，现在又痛了想找医生帮她看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时已经过了11点，过了可以加号的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生告诉她让她挂号下周再来，阿姨大声地嘟囔了好几句说，“我们从外地赶过来，你一句话就让我们下周过来。”还说了老百姓之类的话，我没有一一记住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生确实没有办法，重复说了医院的规则，”过了11点就加不了号了。”后面又说起主任医生把剩下的这些病人看完需要休息，下午还要做手术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排队的人都很体谅，“是啊，医生也是人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿姨过了会又问了个问题，医生让她去一楼服务台咨询，再过一会就没有听到她的声音了。我翻开医院的微信公众号，医生最近两周的号已经挂满，不知道下周五她还会不会来试试看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开医院后，我又稍微能够呼吸了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的时候希望自己是台摄像机，可以不带感情地记录镜头下的一切，不像现在这样，无法做出什么，又觉得难过，到最后还是一头扎进沙子里假装什么都不知道&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;还在进行中的wordpress博客&#34;&gt;还在进行中的wordpress博客&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;原本计划把生活博客和记录学习内容的博客（幻想中的技术项目博）分开，在revi的建议下迅速地搭好了wordpress博客，具体可以参考这一篇&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.norevi.icu/2021/notes-for-vps/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;VPS｜搭建备忘录&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我的域名解析和SSL证书不知道哪里出了岔子，总是有一些问题，已经炸了两次服务器（捂脸），现在准备战术性拖延留到过年放假的时候再研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且闲逛看到别人的博客都很羡慕，好想早一点有能力写出来自己的博客主题呀&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;工作摸鱼和cs61a&#34;&gt;工作、摸鱼和CS61A&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这两个月的大小周榨干了我，虽然工作内容的压力还没有那么大，光是工作时长就让人头疼。晚上到家之后精力不济，什么事情都不想干😭&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后几天部门述职，我坐在最后一排摸鱼研究obsidian，知识图谱和双向链接这两点很吸引人。实际研究了之后发现，即使装了表格插件，markdown还是不太适合写过多的表格。但是工作记录上，经常需要写表格，忍痛放弃了，可能之后会尝试个人生活用，把之前印象笔记里的记录放进去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重回notion的怀抱，顺便把notion又安利给了两个同事（notion什么时候给我打钱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;元旦和有精神的时候，龟速看CS61A的网课，写Hog的作业。查bug好痛苦，一旦找到问题之后又很开心，就是不知道按照这个速度要到猴年马月才能看完整个课程&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>&lt;年度盘点&gt;突然稍微顺利了一些</title>
        <link>https://example.com/posts/2021/</link>
        <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 21:36:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/2021/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;主线aka进行中的跑路时间线&#34;&gt;主线aka进行中的跑路时间线&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;今年之前的事情&#34;&gt;今年之前的事情&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;19年年初开始想转行数据分析，也想过要不要出去再读个硕（自己都没当真）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月机缘巧合短暂地认识了一个人，学的计算机，第一次见面吃饭七七八八聊了一些，听说我想转码就问我考不考虑去国外试试看。当时还觉得我又不会写代码，不能像他一样直接出去工作，只能先读书，但是没有那么多钱去读书，也没有多想&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月为了逃避工作，开始搜索各个国家的跑路政策和难易度，豆瓣上也机缘巧合地刷到了说自己技术移民去加拿大的文章&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月-12月计划了想走FSW的路线，开始有一搭没一搭看英语，买了真题和书，报了20年5月的G类雅思&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20年，因为疫情雅思考试陆续取消，整个人就懈怠了，一懈怠就懈怠了一整年。同时也在犹豫到底要不要跑路&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;雅思和多邻国&#34;&gt;雅思和多邻国&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;1月-9月，除了工作，几乎剩余的时间都和雅思相关，只有一小部分备考，剩下都大部分用来一边焦虑一边玩和单纯焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月6号第一次考G类，机考地点在我非常熟悉的地方，刚来上海的第一年就住在那里，也离我和上面说的那个人第一次见面的地方很近。2月9号出成绩7966，总分7，离8777三项各差一分。考完打了一个月的鸡血，用了更多的时间复习。听力上8还比较有信心，写作和口语越复习越烦躁，有畏难情绪，也觉得不是每天学一会就能迅速提高。一边是提分对学习时间的要求，一边是升了职级越来越卷下班越来越晚，自己判断如果不是辞职脱产复习就考不到8777。与此同时，也是因为疫情的原因，FSW已经很久很久没有捞过人，而我年纪也摆在那，再拖过了30就要减分，等不起。最后考虑到跑路过去也还要工作，算算自己的积蓄再工作一段时间也够学费和生活费，想着那就去读书吧。又开始复习雅思准备考A类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月22日考试，8月25日出成绩。总分还是7，目标校要求7.5，出成绩后一度很崩溃，因为口语和写作还是6，只能安慰自己好歹还是过了sds的要求。听说多邻国提分快，迅速地开始复习多邻国，9月5日考试，考第一场的时候感觉很不顺，很多题也不确定，做得很垃圾，考到一半很焦虑就提前结束考试重开了一场，感觉也不是很好，想着当成模考算了才没中止。9月7日出分130（约等于雅思7.5），终于解放了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51754999509_d0a087ee17_b.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51754999509_d0a087ee17_b.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;难得没有空窗的日子记录下来了&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;难得没有空窗的日子记录下来了&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51754598633_035576030d_c.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51754598633_035576030d_c.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;学习时长，其实每个月真的没有很多，但是感觉好累&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;学习时长，其实每个月真的没有很多，但是感觉好累&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到这里语言类考试N1，托福，GRE，雅思（AG），多邻国，我全部都考了一遍（捂脸）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;加速的后四个月&#34;&gt;加速的后四个月&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;差不多用了10天准备材料，打印成绩单、写文书、写推荐信、找人批改，然后找老板找同事找以前并不熟的老师给我当推荐人，第11天的时候提交申请。接下来就是狂风骤雨一样的10月，国庆假期结束回到公司就被告知大家都被裁员了，找工作面试入职拿到录取，转眼就到了12月。信息量过大反而不知道要说什么才好，新工作很适应，完美地融入了团队氛围（我们组全部都是超级慢热的人XD），无聊的时候又倒腾了这个博客，久违地又开始写一些废话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像突然就稍微顺利了一些&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;足迹&#34;&gt;足迹&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;除了在上海打工，今年回了4趟家，去了8个城市， 深圳、合肥、北京、石家庄、青岛、杭州、武汉、宁波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深圳&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年初去深圳找朋友玩，去了动物园，第一次亲眼见到小熊猫。回程的飞机上邻座吃飞机餐的时候不小心手滑，手机掉到前面座位底下。我看他一手拿着飞机餐不太方便弯腰，就让他把他的饭盒先放到我这里，大概说了几句话。快下飞机我坐在位子上穿外套，空间比较狭小有只袖子卡住了穿不进去，就保持穿了一半的样子准备等会站起来穿。突然感觉衣服轻了，才发觉邻座帮我把袖子拉了一下让我能顺利穿好衣服😂  有点尴尬又有点奇妙的心动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51755018509_fdd53505d4_h.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51755018509_fdd53505d4_h.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;假装玻璃并不存在&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;假装玻璃并不存在&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京、石家庄、青岛、杭州&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都是去出差，基本是机场/高铁站 - 宾馆 - 公司 - 宾馆 - 机场/高铁站，去了和没去没啥区别&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武汉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实也是出差去的，不过时间刚好凑上周末，也是我毕业之后第一次回去，自己多待了一天。之前找还在学校读博的学妹帮忙打了成绩单，找她在群光吃了饭，猛烈地吐槽垃圾导师，发现他还可以比以前更垃圾。在学校里逛了半天，学校好像什么都没变，只有我变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合肥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年以上的老友在这里，去了两次找她们吃饭看电影&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宁波&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加以前室友的婚礼，见识到了不收红包还给来客发红包的当地豪气习俗。以前本硕的室友，除了另一个还在读博的和我，其他都结婚了。时间飞快&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晒照片来的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51753528182_9cac6b740c_b.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51753528182_9cac6b740c_b.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			&gt;
	&lt;/a&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;工作&#34;&gt;工作&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在想想感谢当初选择了这个职业，并且坚持下来的自己。换一份工作，估计现在还在苦苦攒钱。我是一个非常容易紧张，真实的社恐，过度关注自我，非常在意别人的评价，内耗非常大的人。工作的前两年无数次想要转行，无数次怀疑自己，原本工作难度可能只有1.0，我硬生生给自己乘了个困难系数5。一方面觉得我换一个工作换一个地方那些情绪都还会跟着我，一方面真的不想做逃兵，靠着一些微弱的正向反馈坚持下来了。虽然成长速度慢了一点，也有了一些肉眼可见的转变。被之前合作的开发小组长说感觉我今年爆发了，也被合作的业务方夸奖。我自己的感触是敢和别人争论了，敢表达自己的意见了，一旦熟悉环境我可以很快吸收，也没有那么害怕犯错了。今年的自己，已经不排斥做产品经理，甚至觉得自己做得也还不错&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;书影音游&#34;&gt;书影音游&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;先等豆瓣的总结，过了1231再来更新hh - 感觉也没有什么想要补充的了，毕竟今年没怎么看书看电影&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看的比较开心的有奇巧计程车、悠长假期、希尔达、行骗天下（无视东出昌大版）、古宅老友记&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读的书基本都是推理，社会派本格派五五开，以后会对轻小说式推理远一点 ⤌ 心灵侦探城冢翡翠的读后感&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;偶像宅的部分&#34;&gt;偶像宅的部分&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前担今年正式退休，有点舍不得，但是也很羡慕他（谁不想过40岁退休财务自由睡眠自由的生活呢）。第一次看的红白是11年他们的part，之后每年年末的定番都是至少要看一会红白，今年也是第一年没有他的红白😢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月和朋友一起看了创造营，当背景音乐放的，突然发现和马是两年前看狼君觉得长得还不错的那个人，一个人的时候也追下去了。第一次完整看选秀，到最后竟然有pick了，还给pick买奶打投了，说给一年前的自己听都不会信。补档的时候发现12年他和前担有交集，我当时甚至还存了档。后续比较虐，希望他能早点度过这两年，可以自由地跳舞&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;其他&#34;&gt;其他&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;总觉得好像漏了什么，一时半会也想不起来。如果真的有，就在这里更新～&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;对明年的小小心愿&#34;&gt;对明年的小小心愿&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;希望签证顺利，我们都身体健康&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>图书馆打杂日记</title>
        <link>https://example.com/posts/librarian/</link>
        <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 17:51:37 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/librarian/</guid>
        <description>&lt;p&gt;上个月回家从老电脑里搜刮出来的文档，因为是专业实习算学分，要求我们交实习日记，所以不情不愿写了一堆有的没的的流水账。马掉了一些个人信息，写得特别学生气，还有点好笑。看到中间写SARS的时候也有点恍惚，当初我怎么都不会想到几年后会有全球范围的新冠病毒出现&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;201X年7月2日 三 多云&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是去A图书馆实习的第一天。早上在规定的时间到达研究院以后，A图书馆的X老师把我们带到会议室给我们开了一个简短的会，向我们介绍了A图书馆的发展历程和主要的服务内容等，让我对A图书馆的资源工作内容等有了初步的认识。在这之后，我们各自做了自我介绍，也对自己所被分配到的部门有了大致的了解。一起来实习的都是一个专业共同学习了三年的同学，在这个稍微有点陌生的环境里给了自己一注强心剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我被分配到了学科服务部门，在之前的专业学习中有所接触但是了解都不深刻，而且大多数高校图书馆的学科馆员，与XXX这样的科研院所的学科馆员相比还有较大的差异。研究院的学科服务是服务到所的，X老师也说了如果我们9月份来实习的话说不定有机会到所里去，现在是暑假没有这个机会稍微有些可惜。X老师还带领我们一行人一同参观了产业、情报、流通、业务等部门，连中午用食的食堂也带我们参观了，老师考虑特别周到。在参观了大致的部门以后，我们就到各自的部门开始了正式的实习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责我的B老师跟我们讲了学科馆员的服务特色，并且给我们分配了具体的任务，从小的任务出发来感受学科馆员的工作内容。学科馆员的办公室里比较安静，大多时候听到的都是敲打计算机键盘的声音，大家都有各自的项目和各自负责的内容，平静中又似乎夹杂着几分紧张，这样的场景在高校图书馆里大概是看不到的吧。在研究院实习的一个半月里，我似乎可以学习到更多的东西，我也庆幸自己当初做出的来研究院实习的决定。我们被分配到跟着C老师一起查数据，给我们的任务是查找干细胞研究领域顶尖100位的发文单位的机构及他们的网址。这项工作看上去并不太复杂，但是实际工作起来并没有轻松太多。由于是第一天，我们也没有自己带电脑过来，办公室里没有多余的电脑可以使用，所以我和A同学就一起去了二楼的综合阅览室使用里面的电脑。但是阅览室里面的电脑出了一些状况，想要登陆SCI数据库网页一直显示打不开的状态，C老师帮我们在一楼的科技查新部借了两台电脑让我们进行工作。明天还是自己把笔记本带过来会比较方便一些。第一天的工作没有完成多少，原本以为只要输入关键字就可以查到，但是意外地有些机构比较难查，而且又是生科方面的英语平时接触的不太多也比较生疏。查了一段时间以后就习惯了搜索速度也相应地提高了，希望明天可以把这个工作完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是考虑到一直坐在电脑前工作对身体的影响吧，下午整个部门都在跳广播体操。自己比想象中更快地融入进了实习的氛围，第一天的实习也无事休了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;201X年7月7日 一 晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是实习的第二周，根据计划我们组这一周是去阅览室进行实习。这一周有两个组要去阅览室进行实习，但是由于我们对最初说的去流通部实习的分配和安排不太了解，上午四个人都在二楼的阅览室进行实习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上午在二楼阅览室，我、A同学、B同学和C同学四个人先跟着老师大致了解了阅览室里的分类法也就是科图法。由于在学校的学习和使用中，接触的大部分都是中图法，虽然也在课本中涉及科图法，实际接触这还是第一次。在熟悉了分类号和书架大致的方位以后，我们开始学习把新书上架的流程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一遍的时候，老师很详细地跟我们讲述了先记住书的箱号，然后把图书整理清点出来。在这之后必不可少的程序是要和老师确定箱子中的书和北京总馆发过来的清单是否一致。我也是这个时候才知道原来总分馆的图书订阅都是一致的，而分馆只是接受总馆的意见和从总馆寄过来的书，有些好奇总馆采访书籍的标准。接下来是用记号笔在图书上做上标记，这个步骤在本校的图书馆里是没有的，原来是用记号的颜色来区分图书上架的年份以便日后进行剔旧和赠送，为新书留出充足的空间。我们四个人用了一个上午上了十五箱的书，当见到新书按照规律摆在书架上还挺有成就感的。新书上完之后我们四个人又分工将书架上东倒西歪的书整理整齐，一共整理了二十四面。由于时间不是很充足，当看到书架中没有按照顺序摆放的书想着要重新整理一遍，只能可惜地等到有时间的时候再来做这件事情。
下午我们跟着老师进了书库来整理纸质期刊。老师说原本书库有7个人，现在整个书库几层楼都只有他一个人来负责。信息技术的发达大家都更愿意使用电子期刊，而这些纸质期刊的使用率越来越低，在图书馆中也越来越不受重视，也是无奈的一个现状吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉完情况以后我们就趁着最近天气还不太热去了四楼的书库进行整理，平时运动量也不太多希望明天不要手酸才好。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;201X年7月8日 二 晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天上午依旧去了二楼的阅览室，在休息了一小段时间之后，我们就开始新书的上架工作了。由于昨天已经进行过这个工作，今天再次开始上架已经熟练了不少。今天上书的过程中有两箱书的数量和清单不符，在我们根据书名进行一本一本的核对之后才发现是装书的过程中把本该放到这箱盒子里的书放到了另一箱中，这个大概就是上书过程中的小插曲吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我们四个人一起一共上了16箱的书，老师说依照我们的这个速度，在我们在阅览室的这一周就可以将现在堆积在一起的箱子全部上完，这样来阅览室的大家都可以尽快地看到新书了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中途，我们和老师一起去给隔壁的力学研究所送订阅的期刊。研究所的阅览室在5楼，没有电梯，不能直接将期刊放在推车上推上去，而且由于研究所的正门全是台阶没有可以推车的地方，我们走了研究所的偏门。而且需要依靠人力把一捆一捆的期刊搬上楼，深切体会到一个建筑对用户是否友好都是体现在这些微小的细节上。而使用建筑的部门在调整办公室的时候也需要考虑到与自己部门有关的其他部门的使用情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午我们一行四人去了三楼的综合阅览室继续书库里期刊的上架工作。书库里负责我们的老师今天下午好像有事不在，不过他昨天已经把工作和具体的手续告诉我们了，我们自己去了四楼的书库开了电源和窗户，开始了又一个下午的期刊整理工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武汉也恢复到了惯例的高温天气，从空调室里进入书库的时候就可以感受到一股热浪朝我们袭来。
我们要整理的期刊都是每年每年的散本装订成册的，所以每一本都特别厚。老师给我和B同学安排的是5开头的分类号，基本都是力学物理学这些内容。因为今天比昨天热，在书库里也更难受一些。不过当我们看到待整理的期刊的书架上的期刊越来越少，心里的成就感也越强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中途回综合阅览室休息了片刻，为了下一阶段的整理储备力气。平时很少干这些需要力气的工作，连锻炼也有些不足，整理期刊整理到最后人都特别疲惫。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;201X年7月10日 四 晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是周四，上午我们和往常一样按时到二楼的综合阅览室，稍微休息之后就开始了16箱新书的上架工作，熟悉了上架的流程之后我们上新的速度也相较第一天加快了许多。就是有的时候在上新的过程中看见了自己感兴趣的书还是会忍不住翻一翻，要是实在有兴趣就留在桌子上在休息的间隔抽时间看一看。在把今天的上新任务完成以后，我们休息了一会，开始了整理书架的工作。我还在整理书架的时候就被三楼书库的Q老师找过去处理其他的事情。Q老师教了我怎么样进行文献传递的流程。首先进入文献传递的管理系统就可以看到是否有新的传递请求。对于新的文献传递请求，现根据提供的书号在系统里检索看本馆是否藏有这份期刊的电子版或者纸质版，如果本馆没有这份期刊，那么就要向北京总馆或者其他藏有这本期刊的分管提出文献传递的请求。如果本馆藏有这份期刊，电子版的话就在数据库里面进行下载然后通过邮件发给文献请求者，如果收藏的是纸质版，就要去书库里将这本期刊找出来。午休的时候我去书库里找了下请求者要求的两本期刊去了三楼的书库。书库里面没有空调和电扇这个自从第一天在里面搬了一整个下午的期刊之后我也习惯了，但是午休的时候一个人过来，整个书库空荡荡的，只有一排又一排密密麻麻整整齐齐的期刊，在里面找期刊的时候心里有点发毛，哈哈还是自己胆子太小了，不过这个地方真的很适合拍恐怖片啊。从书库里把期刊找出来之后就找到读者要求的文章，将它们扫描成电子版再发给读者，这样一个请求就满足了。不过也有读者提供的信息不对，在他所提供的期刊里并没有找到他要求的文献，这样的请求当然满足不了就只能拒绝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午去书库里搬期刊，之前老师要求的5和7两个大类我们四个人都已经完成了，今天把2、3、4、9几个大类都整理完成。快下班的时候D老师的安排有些变化，为了给我们讲述文献传递的过程和让我们操作不同的扫描仪陪着我们加班了半个小时，还给我们每个人都注册了一个可以进行文献传递的账号，老师辛苦啦。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;201X年7月14日 一 晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天开始的这一周我们又回到了第一周开始实习的学科服务部门，在结束了流通部门和书库的作为图书馆最基础工作的实习之后，我们开始了新的工作。
早上和往常一样在规定的时间里到达办公室以后，就又重新开始了在学科服务部门的工作任务。第一周就是在这个部门的不过还没有完全熟悉，就去了流通部实习，现在回来又要重新从头开始熟悉流程之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又回到上上个周五遗留下来的问题，就是在WHO的网站上查找有关肝炎的数据。在网站上查找肝炎的数据这个工作，我还没有做地很熟练，还处在摸索阶段。先是在网站里面的肝炎专题中，下载了有关的数据和出版物。然后在WHO官网上的数据类里面下载一些年度报告，把这些年度报告按照时间进行排列。除此之外，直接在网站上以肝炎为关键词来进行检索，检索出了一些数据，把他们下载下来也按照时间排序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的午休都在二楼的阅览室里面，吃完饭上去找个沙发或者椅子小憩一下。不过我睡醒以后还是会迷迷糊糊的，到头脑重新恢复正常运作还需要一些时间。下午上班时间到了以后，就又回到一楼的办公室去继续上午的工作。和一起来实习并被分到其他部门的同学交流了各自在各自部门做的主要的事情，除了在流通部门的那一周大家好像都是在查找数据和下载数据，虽然这些数据的内容和主题并不太相同。这也让我切身地感受到了和高校图书馆以及公共图书馆的区别。如果我们都去的是高校图书馆或者公共图书馆的话，那么我们的大部分时间大概都会花在有关图书，直接的读者服务或者和图书有关的资源建设吧。而在研究院，从来的第一天就感受到了氛围的不同，传统图书馆的服务依然存在，但是已经缩小到了极小的范围。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这几周一直在下数据，每天变着花样写下数据的过程，跳过跳过&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;201X年7月29日 二 晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天下午把有关肿瘤的数据和信息交上去之后，W老师还没有给我们布置新的任务。她也跟我们说了关于我们查找信息数据的最终用途，也就是想要把这些数据最后汇总到一个表格或者一个在一个系统内，把这些分散的数据集中在一起，让他们发挥出更大的作用和功效。分散的信息对于研究者来说没有太大的用处，而集中之后才有能发挥它们的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上W老师来了办公室以后给我们布置了新的任务，一个人是霍乱，一个人则是SARS。我被分配到去做SARS的这一个的数据。怎么说呢，找了一个上午，基本没有发现整合好的关于SARS的数据表格，网站上可以找到的都基本只有各种各样的文档和出版物，没有什么特别有价值的内容。比起之前的那些疾病，数据减少了许多。而且关于SARS的数据基本都是集中在2003年和2004年，其他年份基本没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到SARS就想到那个时候教室里消毒水和白醋的味道，以及新闻中天天连续播放的画面。当时离北京很远，也没有太多的实感，现在看到报告和出版物里面被提及的地名和死亡人数，却无法像之前那样平静的对待。那时候有许多医生和护士也被传染了，不知道这些人的家人和朋友现在想起他们还会不会依旧那么难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘛，有些太悲观了。中午在二楼的阅览室休息，最近在看的一本书是《然后，我就一个人了》，是一个女作家的独居日记，看了三天，每天中午都看一部分然后再休息，大概明天就可以看完了吧。想要赶紧看完再继续下另一本书，想在实习期间再多读一些书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午回到办公室依旧是查找SARS的资料。B同学在查找资料的时候看到了有关SARS的网站发给了我一份，我下载了这些数据。自己找到的一个网站里面的信息编排有点奇怪，许许多多链接，而且有的时候在不同地方的是同一个链接。分类有些不太明确，下载起来也有点不太方便。明明是同一个报告不知道为什么要把它拆分成许多部分，已经拆分成小分的报告不知道为什么还要继续往下拆分，一点都不用户友好。总之，今天没有做很多，明天争取多下载一些！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;201X年7月30日 三 晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天早上到了办公室之后，继续昨天的工作，查找有关SARS的数据和资料，争取可以在今天之内把SARS的数据全部下载完成。上午W老师拿来一本打印的资料，里面给我们圈出来了一些需要我们之后查找的疾病类型。我们两个人都看了下这些传染病类型，发现有许多是我之前挺都没有听说过的病名。比如登革热啊还有新型布尼亚病毒感染、尼巴病毒脑炎等等，查了查感兴趣的几个病名的意思，才知道比如登革热是蚊虫传染引发的传染病。这次在下数据的过程当中，还给自己增长了许多见识。早上查找了一些2003年当时SARS疾病爆发的时候几乎每日的感染情况的网页，大概7、80个网页，里面有各个国家和地区，主要是受到这次SARS病毒影响较重的几个国家和地区的伤亡情况。早上基本就是把每个网页里面的这些数据复制粘贴到word文件里，然后一个一个按照时间和日期进行保存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午到了三点半的时候，这次来的实习生一起去了四楼听L老师给我们开了一个关于科图法的会。在讲科图法之前，李老师先给我们把中图法的大致情况复习了一遍，距离我们学习中图法也有1年多说实话许多内容都忘记了，这次开会是一个很好的复习机会。中图法中的多重列类、最前最后编号法，还有一些辅助符号的使用方法都好好地回顾了一遍。在这之后我们一起一边翻开发给我们的科图法，一边听L老师给我们讲解主要的内容。原来科图法的索引是单独成册的，这一点和中图法有些不同。而且科图法不像中图法那样会以字母来列类，而是直接使用数字来分类，在0的使用上面也有很大的不同。虽然现在使用最广的是中图法，但是科图法这种在自然科学领域比较详细的分类法对各大科研院所的图书馆还是起到了很大的作用。L老师又带着我们看了总类复分表、时代排列表等等。光听老师说并不会有什么特别深刻的印象，所以老师给我们布置了十几个例子，让我们一个一个自己先分出来然后再对照PPT给出的正确答案来学习。比如生物化学我之前就想把他分到化学的类里面但是实际上是应该分到生物的类里面，教育心理学也同理应该归入教育类里面。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>&lt;月度小结&gt;11月：失业、入职与录取</title>
        <link>https://example.com/posts/nov/</link>
        <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 23:08:16 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/nov/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;七七八八&#34;&gt;七七八八&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上个月意外被裁员后，其实比较害怕出去面试，就一直拖着没有怎么写简历。但是我有一个非常鸡我的同事，比我大一些也比较有社会经验，催我写简历，还喊我去她家玩，顺便帮我模拟面试了一下（特别感谢她）。新工作倒是迅速地决定了，实在害怕面试一共就面了3家，最后投奔了另一个前同事，当他的下属去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新工作敲定完，10月底到11月初，就回了趟家，在家里待了一周左右。妈妈的上班时间总是饭点，所以没有和她一起吃过饭。月中回上海入职。三年前第一份正式工作开始，是他带着我去座位领电脑介绍人，然后去会议室在白板上写写画画介绍工作内容。三年后我的第二份工作开始，也是他带我去座位领电脑，然后去会议室白板上谢谢画画介绍工作内容，有点时空穿梭的错觉。我已经成长了很多，早就达到了他很早对我可以独当一面的期望，他也晋升当了中层领导，从之前只带我一个人，到现在带了一个小团队。恭喜我们俩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，每天晚上都在等录取消息，和往年比出结果的时间晚了很多，也在想是不是干脆申请fall算了。后来为了缓解焦虑，也不让自己在一棵树上吊死，行动力突然强了一会申了两个学校，结果付完申请费的第二天就来了offer。早上还没清醒，迷迷糊糊地看到手机屏幕上好几条英文邮件，没看到congratulation，但是好像又看到有说校区，愣了一会才反应过来真的被录取了。舒了一口气，往前走了小小的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想搭博客的念头其实挺久了，总觉得很难一直没开始。周日那天觉得不能干干刷一天手机浪费生命，又不是特别想听cs61a，战术性拖延干脆想要不就搭博客吧，虽然不是正经学编程，但是也有点关系。月底又完成了一个拖延已久的todo，开心&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;开销&#34;&gt;开销&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;收入：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢公司裁掉我，提前拿到比原本年终奖要多一点的赔偿金，也提前完成了学费攒钱计划&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支出：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花了比预期多很多的钱&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;和室友结了半年没有算的水电煤和保洁费用&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;买了一件羽绒服，突然降温没带衣服临时买的，所以也没有看打不打折，羽绒服数量1➜2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;犹豫来犹豫去，还是咬咬牙买了hobo的五年日记&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果晚一点申请，就可以不用交的申请费&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;switch游戏，电动牙刷，NTFS for Mac等等等&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;阅读&#34;&gt;阅读&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;绝叫-日叶真中显&#34;&gt;绝叫 [日]叶真中显&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;明明是很普通的生活，从哪一步开始走错了呢。一开始以为第二人称只是个普通的叙述手法，没想到用法很妙。意外地和朋友差不多同一时间看了这本，一致认为这是个好结局hhh。对女性来说，社会和家庭都在诱惑你走向看似简单实际痛苦万倍的路&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;灯塔法克里斯多夫夏布特&#34;&gt;灯塔[法]克里斯多夫·夏布特&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;之前脑热买了一堆图像小说，计划在搬家前读完卖到多抓鱼上。看完准备把这本留下来，某种意义上我和在灯塔里的人一样，对世界的很多理解全部靠自己的想象，但是啊，要有勇气走出去&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;这里美理查德麦奎尔&#34;&gt;这里[美]理查德·麦奎尔&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如何把时间装进一个房间，装在一本书里。时间是永恒的，我们都只是时间上的一个小点。很喜欢这个概念和表现形式，如果只有几页我会更喜欢，但是一整本书都这样就有一点疲惫&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;影视&#34;&gt;影视&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;为了n&#34;&gt;为了N&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在家的一周，晚上和爸爸吃饭的时候一起看了为了N，成濑さん得到了お父さん的认可，觉得这个小伙子不错（笑）。离开家回上海的时候停止了，没有看完。因为是重温也不讲究一定要看到结局啦&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;沙丘&#34;&gt;沙丘&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;宏大的世界观，精美的画面，但是故事似乎还是老旧的王子复仇记&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一部上映的时候，应该把剧情都忘得差不多了吧&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;悠长假期&#34;&gt;悠长假期&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不知道要说什么，喜欢，看完很快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹野内丰好帅呜呜，以前看BOSS的时候其实还不怎么能get到他&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;芬奇&#34;&gt;芬奇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看完了，没有什么特别的感受，机器人和狗狗扔球，那么他会摸摸它吗&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;尚气&#34;&gt;尚气&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;明明说好再也不看漫威的呢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有看出来哪里辱了，剧情老套，很喜欢打戏。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;倒数时刻&#34;&gt;倒数时刻&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;第一次看rent还是在大学，当时哭得特别凶，室友去洗衣服洗完回来看到我还在哭&amp;hellip;在上海看了一次现场，还特意买了第二排的位置，结果并没有什么特别的想法。我以为tick tick boom会讲到他怎么写rent，没想到并不是故事的重心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌很好听，Sunday里还看到很多熟人，音乐剧LMM宇宙开启（不是&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;运动睡眠&#34;&gt;运动&amp;amp;睡眠&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;运动0次，膝盖莫名其妙痛了一个月，去医院拍了片子也没看出来什么问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作息还是晚睡晚起，什么时候才可以调整到12点前睡着😭&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么一总结，有种一个月好像过得挺充实的错觉&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>&lt;博客&gt;装修流水账</title>
        <link>https://example.com/posts/first-post/</link>
        <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 23:52:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/first-post/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨天大概从下午3点开始就一直在折腾，从注册github账号开始&lt;br&gt;
终于有一点点形状啦&lt;br&gt;
原本以为昨晚就可以搞定，结果因为git没有办法push到github上，查了好久都不行&lt;br&gt;
结果今天发现是个好乌龙的问题&lt;br&gt;
原来是github生成token的时候，下面的范围一个都没有选，然后我就拿着那个token去登陆，还在想为什么没有权限&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真的太小白了🤦‍♀️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩下的装修和研究就留给明天下班之后的时间啦（比如现在的这个博客的时间就是错的，但是我还不会改&amp;hellip;）&lt;br&gt;
也要留点时间给cs61a就是了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UPDATE&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
2021/11/30 首页加上了长毛象的链接,修改了about的链接&lt;br&gt;
2021/12/1 增加了分类和tag，给分类取名字想了好久hhh&lt;br&gt;
2021/12/3 增加了字数统计（虽然好像和实际字数有一点点偏差），顺便发现原来日志的阅读时间都是1分钟的原因是没有识别汉字，现在正常啦。因为想用统计浏览次数的功能，把评论改成Waline了，但是还没研究出来怎么把浏览次数展示出来&lt;br&gt;
2021/12/4 修改了Waline的按钮颜色和头像样式，购买了域名bibli.info，嘻嘻。照着别人的模板代码研究了一下显示日志浏览，超出我的现有水平了呜呜&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>夏日限定</title>
        <link>https://example.com/posts/summer-time/</link>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 00:01:05 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/summer-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;本来只想写个广播，写着写着发现字数超了（可能大概或许哪一天又会锁成自己可见）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到黑寡妇字幕校对的那个帖子，突然想起来n年前的夏天和同担一起做字幕的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始是完全不认识的人，她想找人一起校译我担2000年出头的舞台剧。那部剧没有官方DVD，只有粉丝手里晃来晃去的偷拍视频，音质画质都很渣，所以一直都没有字幕组做。当时的我真的很闲，总之一拍即合就一起开始校译，因为音质真的很渣（我的日语也很渣）加上不熟悉的日本历史题材，基本一小段我们要听好久还一起讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无字的原视频好像是传在土豆网上，加了密码，只有我们两个人能看到。其实也没有约定要怎么进行每天什么时候开始，慢慢变成每天晚上差不多吃完晚饭歇一会，就会坐到电脑面前一边听一边写，听了就把结果发给对方，看看对不对。有的时候她比我早，有的时候她做实验晚了我就一个人先听，等她来了再一起讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用了很多天，我们校对完，她打轴压制，两个个体户一起做了一个完整舞台剧的字幕。当时我们讨论说希望有人看了以后给我们纠正字幕错误，可以出2.0版，可惜没有人找我们。当时还计划要做同系列的其他舞台的字幕，后来也没有这样的时机，一点点遗憾&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过现在回忆起来，这整件事情里面最让我觉得不可思议且迷惑的是，我们当时没有任何其他联系方式，所有的讨论都靠微博私信……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://i.loli.net/2021/11/30/sitq4YZeQTN5EPO.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2021/11/30/sitq4YZeQTN5EPO.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;最最最开始的时候&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;最最最开始的时候&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://i.loli.net/2021/11/30/yPp4oI23ZjlQez7.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2021/11/30/yPp4oI23ZjlQez7.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;一个logo&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;一个logo&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://i.loli.net/2021/11/30/xLIvc4o6PA9dt1q.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2021/11/30/xLIvc4o6PA9dt1q.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;爱过&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;爱过&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>一个莫名其妙的384合集</title>
        <link>https://example.com/posts/170723/</link>
        <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/170723/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51741790398_df18c2951b_b.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51741790398_df18c2951b_b.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			&gt;
	&lt;/a&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51742440070_f2133e7f4d_c.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51742440070_f2133e7f4d_c.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			&gt;
	&lt;/a&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51741552196_60d9453f92_n.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51741552196_60d9453f92_n.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			&gt;
	&lt;/a&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51741552211_de1655465c_n.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51741552211_de1655465c_n.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			&gt;
	&lt;/a&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>无题</title>
        <link>https://example.com/posts/170329/</link>
        <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/170329/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近在写莎士比亚有关的论文&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文学素养几乎没有，也不是文学专业，文学理论更是一窍不通，总之是硬啃书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究莎士比亚就逃不了格林布拉特，看了一点有关的书，然后说他深受福柯的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读过福柯的塞包&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写论文的我&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六度分割理论诚不我欺！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（只是论文写不下去了而已_(:зゝ∠)_）&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>无题</title>
        <link>https://example.com/posts/161113/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/161113/</guid>
        <description>&lt;p&gt;漫威换了新片头，感觉很不开心。之前在电影院就瞪大了眼睛找冬哥，感觉有个一晃而过的手臂镜头，也不太能确定，今天在微博上又看到了，还是不太确定到底有没有镜头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概对MCU来说，巴基并不是一个特别主要的角色。想想人头众多的复三和海报里seb名字的顺位，已经可以预见这个角色的戏份会有多少了，越往后MCU里面的超英越多，没有魔法没有机甲也没有什么特殊的特异功能，就是一个打了血清（还是劣质血清）的普通人，这个待遇说意外也不能说太意外。可是我喜欢巴基不只是因为他的战斗力，更加是因为他的遭遇和他的内心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;入坑是队3前没多久，队1的时候没怎么想，就觉得男主的好朋友还挺好看的，就是死的太早了；隔了两年看队2也没什么感觉，觉得按照套路男主一定不会死的基友也会想起来的。到队3的时候被一句I remember them all给震得心里难受。入坑以后真情实感起来再回去看前两部真特么虐哦&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对队3也是不太满意，也不是对盾冬之前的感情不满意，而是对剧本很不满意。电影给我的感觉就是巴基只是推动情节发展的人，这个角色的存在只是为了激化矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对个人电影持悲观态度，而且桃的合同也快到期了，包的合同还有好几部，不知道会怎么安排接下来的戏份。估计都是酱油&amp;hellip;这么一想就更心塞了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对漫威态度一直没变_(:зゝ∠)_&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>We Have Always Lived in the Castle</title>
        <link>https://example.com/posts/160925/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Sep 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/160925/</guid>
        <description>&lt;p&gt;断断续续终于把这本看完了，对我来说不惊悚，没有鬼怪我都只归到悬疑里。&lt;br&gt;
从头到尾都是妹妹的视角，从镇子上的人对她们的恶意满满引出来六年前的命案。Charles到40％左右才出场，戏份不算多，但是是让姐妹的生活方式发生剧变的诱因。&lt;br&gt;
书看完以后觉得Connie她们一家，特别是她们父母都有点不太正常，镇子上的人也恶意满满，大家都不太正常……Charles这个角色，即使有包的颜值加成我也会很讨厌他，赤裸裸的贪婪和庸俗，没有掩盖，特别讨厌。&lt;br&gt;
不过看完了整本书除了感受到姐妹情深，当初为什么要毒死全家人这点完全没有提啊，而且我觉得她们父母是最神经的那种，光是回忆里的几句话我都觉得很可怕。好在意死亡原因！！&lt;br&gt;
加上Merricat视角和大量内心吐槽戏，不知道电影会怎么拍。她一直在心里叫Charles“big white face”😂虽然估计是包演过我最讨厌的角色了，还是希望Charles戏份多点，书里面真的太少了…
总之期待电影&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一句妹妹对姐姐说的话我觉得特别可爱&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Today my winged horse is coming and I am carrying you off to the moon and on the moon we will eat rose petals.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>无题</title>
        <link>https://example.com/posts/150206/</link>
        <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 18:49:22 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/150206/</guid>
        <description>&lt;p&gt;心是孤独的猎手这本书断断续续从去年看到今年，打开又关上，直到今天才读完。&lt;br&gt;
想不出有什么话要说，太压抑，有点窒息的感觉。&lt;br&gt;
拼了命地想要说出自己的话，想要改变这样惨烈的现实，可是不会有一个人去听。比起寂寞还要更加难受的孤独感，不管拥有的怎样的立场，都不会有人会去真正理解，所有人都还是自说自话。&lt;br&gt;
去年看到辛格去小镇的时候，让我突然从放弃许多事情的自怨自艾里明白，自己真正讨厌的不过也还是因为惧怕孤独感而一味想要去一个陌生的地方。&lt;br&gt;
刚刚读到米克去商店工作之后的一段。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;她像是一直处于疯狂的状态。不是小孩子一时的抽疯，很快就过去了——是另一种疯狂。只是根本没有什么事值得发疯。除了商店。但商店也没有求她去工作。所以根本没有什么事值得发疯。她像是被骗了。只是没有人骗她。没有人可以泄愤。但她就是有这种感觉。被骗了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;月初刚刚收到老板的邮件，看到今年一年的计划，厌倦感就像涨潮一样席卷了整个人，原本就没有多少的心情立马低到极点。
从去年11月中旬到今年一月初，过了太压抑的两个月，想到开学之后还要到老板那里继续这样的日子，想到接下来三年还要继续这样的日子，就难受到说不出来话。&lt;br&gt;
老板天天和我还有X说你们是主力，所以一周要值四天班，因为学姐们都有课。师母在读博，天天都会去办公室，说点话中带话的话。&lt;br&gt;
老板要创业，在学校外自己租了房子办了办公室，我基本一周有五天都得去，有的时候要去更多。早上9点到，要打扫卫生，中午要给老板订饭，晚上也要给老板订饭。大多数时候老板女儿晚上也会来，还要伺候说点好话，在师母让我们读她女儿博客看她女儿PPT在她女儿怎样怎样的时候搜肠刮肚找点褒义词。要帮师母看英语试卷，要陪师母聊天，晚上9点钟才能走。&lt;br&gt;
我图什么啊。&lt;br&gt;
去年冬至平安夜圣诞节跨年都是在老板的办公室里过的，除了跨年翘了晚班晚上基本都是9点走。&lt;br&gt;
师母还要说这是栽培你们换了其他老师你们都求之不得的。听了这句话难受到说不出话，坐在办公室里坐了一天，好像真是我们求着来做的一样。&lt;br&gt;
平安夜老板说要带出去吃饭，就我和一个学姐两个人，都不想去，结果推脱不了还是陪着老板一家子出去吃了。点菜的时候考虑到要点老板吃的菜，就没怎么开口。走着看菜的时候老板走在前面隔了点距离，他女儿走在我边上，说了一句话，又不是没张嘴干嘛不说话。我真很少骂人，当时心里都在飚脏话了，还要笑着装听不见。&lt;br&gt;
平安夜到宿舍的时候快十点，室友和男朋友出去吃饭散步还没回来，一个人坐在宿舍里哭了好久。原本不想哭的，就是委屈，老板说给我们劳务费让我们自己记工时按小时记，可是在办公室朝九晚九最多也没写过超过6小时。师母还要天天在我们面前说不要让她没饭吃了。才不稀罕这个钱，别人保研了都轻松地做自己的事情。我每天晚上要走回学校赶最后一辆校车，后来宿舍网费没了干脆都没交，笔记本也放在老板办公室里。&lt;br&gt;
1月初的时候，老板要讨论合同，师母觉得老板就只会写根本不实际就不肯讨论。然后一天8点40的时候，合上自己的英语书，说那我们开始讨论吧。根本走不了，他们两还吵架，10点40出的办公室，打了车才赶在宿舍门禁前到。这样连着两天。&lt;br&gt;
师母说你们要学会做人，不要到外面嘴碎说闲话。师母说我知道你们花花心思多，但是你们要收一收。&lt;br&gt;
分分钟想到初中班主任，最讨厌的人，现在想起来都是恶梦的人。&lt;br&gt;
不想再过这样的日子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得老板的创业根本不现实，点子是好的，可是他妈做网站就找两个程序员，连设计都要我们学生设计，还和那个程序员的老板说什么不缺美工，学生会，他妈的谁会啊。&lt;br&gt;
天天和我们说什么时候要上线，所以你们必须怎样怎样。&lt;br&gt;
根本就不现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写文对我来说不仅仅是写文，写的好写的不好，都是开心的事情。这种时候，我是属于自己的。就像书里音乐对米克的意义那样，都是”里屋“里只属于自己的。&lt;br&gt;
可是自从办公室开始后，里屋像是被锁起来了一样，一切都没有意义了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得自己被骗了，研究生为什么是这样的。&lt;br&gt;
可是没有人骗我。&lt;br&gt;
也没有人求我选这个导师，虽然我选之前并不知道会这样。&lt;br&gt;
后悔要读三年了。&lt;br&gt;
可是这是自己选的。&lt;br&gt;
去年就说了不要抱怨，因为是自己选的老师，静下心来做事就好了。可是再不说出来我觉得自己要疯了。每天离开办公室走回宿舍的路上根本不想说话。假期也会因为一封邮件就难受成这样。&lt;br&gt;
去年就打算今年3月考GRE的，因为没时间复习一拖再拖，现在也不知道什么时间才能考。见鬼&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>苦亚希</title>
        <link>https://example.com/posts/140812/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 19:43:08 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/140812/</guid>
        <description>&lt;p&gt;坐在图书馆看不下去书，前前后后的人都在埋头认真地准备，最后还是冒着大雨逃回宿舍。&lt;br&gt;
复习的书是大一第一学期上的专业课，看到书上的笔记好像连当时的心情都可以回想起来。&lt;br&gt;
觉得会有四年很漫长的时光还有憧憬。&lt;br&gt;
后悔很多事情。&lt;br&gt;
总在担心最差的结局又忍不住妄想最好的那一个。&lt;br&gt;
想要说出来又不敢说，别人的安慰最后都只是不痛不痒，即使进到心里去没过多久自己又会回到本来的状态。&lt;br&gt;
看自己的日记本上面写了去年生日的时候给今年的自己写了一封信，在网上找了半天发现还是把这封信给弄丢了，不过怎么想估计还是没有达到去年的期望吧。&lt;br&gt;
整整一年大多数都是空白的手帐就像在嘲笑我一样。&lt;br&gt;
保研差一点点又开始后悔为什么当时不努力一点，每一次都是差一点点。&lt;br&gt;
实习结束的那天正好生日，同学第二天就要坐火车回家，跟我开玩笑让我赶紧买张票还可以在家过生日。其实并不知道自己留在这里的意义，却又不知道在和什么东西拉扯着不肯松手，好像只要一动摇就会输掉。&lt;br&gt;
纵容我的人是我，紧逼我的人还是我。&lt;br&gt;
还是吃不了苦&lt;br&gt;
真是讨厌这样的自己。&lt;br&gt;
翔哥哥当时说死ぬほど無理してください、別に死にゃしないから。&lt;br&gt;
第一次看到这句话的时候觉得眼眶都热了，什么时候我才能变成可以说出这么帅气的话的人呢。&lt;br&gt;
不管怎么样，请先过好这几个月吧。&lt;br&gt;
希望可以汇报好的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014-08-12 20:01:58&lt;br&gt;
有的时候觉得这样的人生都已经可以看到尽头太恐怖，有的时候又觉得就这样无所事事下去也还可以&amp;hellip;..（所以说你的中二期到底要到什么时候才能结束啊赶紧变成大人啊啊啊！！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>无题</title>
        <link>https://example.com/posts/140511/</link>
        <pubDate>Sun, 11 May 2014 16:15:27 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/140511/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今早把写在活页上的笔记放到本子里的时候看到之前摘抄下来的片段。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;等你长大了，她就放你到你想要去的地方。她深信你会爱这个世界，至于其他她不管，至于其他那是你的自由你自己负责。她只有一个愿望，就是你能常常回来，你能有时候回来一下。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;总觉得我欠她很多。从小到大真的几乎从来没有对别人发过火吵过架，唯一的吵架全都是冲着她。&lt;br&gt;
今天母亲节，我因为日期星期过的乱七八糟还是记错了时间昨天一早起来就给我妈发了条微信。&lt;br&gt;
还是没有打电话，我其实很羡慕朋友一周至少要和家里通一次电话的习惯。大概是从小我就不在父母身边长大，小学一直住在爷爷奶奶和叔叔阿姨的家里，到了初二的时候才和他们在一起，高二和高三两年也是住在学校附近而不是自己家里，说实话要怎么和他们表示亲近我都不太清楚。&lt;br&gt;
说不来撒娇的话，平日里一个学期有5个电话已经算很多了，现在打电话给她专门只为说母亲节快乐又是在不好意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;室友出门上课去了周末只有我一个人，上午看了会书听了下英语之后又犯懒什么都不想做。不知道要干什么，又讨厌如此懒惰的自己。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>What I talk about when I talk about running</title>
        <link>https://example.com/posts/running/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 19:24:58 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/running/</guid>
        <description>&lt;p&gt;第二本，从头读到尾读完的英文书。&lt;br&gt;
最开始的时候是想读英文书，可是每次有这个念头的时候我一定会去打开家里的HP7，这本书从初中第一次买来到现在读过无数遍都没有读到结尾。并不是不喜欢，不喜欢最开始的时候就不会因为等不及中文版出来就先买来了，只是当时英文水平不高，后来是HP的剧情虽然自己记得还算全，但是最后一本里出来的人物有些多而且关系复杂，总是读着读着就干别的事情了。&lt;br&gt;
但是初中的时候，坐在卧室的地板上，一手抱着书一手在电子词典上按按按的时刻现在想来都能给我平静的安定感。&lt;br&gt;
所以这一次觉得再看HP7很可能又不会看到结尾，一定要选一本自己感兴趣的书来读。&lt;br&gt;
村上的书高中有一个时期读的很密集，大概对我来说可以算是日本文学的引路人之类的角色，这本书的中文版也是那时候读的。虽然村上的书在翻译上有过不少争议，但是林少华的译本是我最早接触的，所以即使别人说有很多毛病但对我来说仍旧有特殊的感情。读大学的时候有次林少华过来学校开讲座我抱着海边的卡夫卡顺便讨了个签名，算是对之前那段开开心心读村上的书的时间的纪念。&lt;br&gt;
回到这本书来。&lt;br&gt;
隔了几年，又换了一种语言，重新感受到之前没有感受到的东西，大概也和现在的心境有关系吧。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;This takes time, of course, but sometimes taking time is actually a shortcut.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这个世界上有太多花时间也不可能实现的事情，那么对于这些花时间就可以提高的事情我为什么要抱怨呢，从这个意义上来说明明是一条捷径啊。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I believe this is something worth doing, or at least that doing it is much better than not. This is a trite observation, but as they say: If something&amp;rsquo;s worth doing, it&amp;rsquo;s worth giving it your best- or in some cases beyond your best.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;虽然真的有太多人说过类似的话，但是这个时候读到这样的话对于站在十字路口笼罩在雾气下的我来说就像是一个指示灯。&lt;br&gt;
跑步，写小说，都是人生中的一部分，但是那是村上的，不是我的。&lt;br&gt;
但是似乎可以在他的文字下看到自己的轨迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从头到尾读完一本英文书的成就感真的很强啊，开心地在手帐上画了又画。&lt;br&gt;
英文阅读之旅虽然开始的有点晚，但是我还是开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不算是读书笔记了吧这是自言自语ww&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>年终总结？</title>
        <link>https://example.com/posts/131230/</link>
        <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 21:26:52 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/131230/</guid>
        <description>&lt;p&gt;今天下午准备开始写年终总结，突然发现今年什么事情都不记得了所以翻了离自己最近的日记本，这才猛然发现原来从今年年初到年末的日记本里都是相似的内容，今天的任务没有完成，然后感叹自己不成器，嫌弃自己。&lt;br&gt;
我竟然保持了这样的状态长达一年之久而我自己居然没有一点发现。&lt;br&gt;
要垮了的感觉，或者不如说已经垮了。&lt;br&gt;
新的一年一定要朝着好的方向发展，要不然就退步了TAT&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>一定要打败CSS和HTML</title>
        <link>https://example.com/posts/131213/</link>
        <pubDate>Fri, 13 Dec 2013 16:22:46 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/131213/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨天对着网上的教程把HTML过了一遍，但是还是不太会借鉴别人的网页，看了源代码也只能是看看而已。排版依旧是大问题&amp;hellip;百度了都是说用div+css的方法来布局（尼玛这是啥&lt;br&gt;
所以准备开始把CSS也看了吧&amp;hellip;.&lt;br&gt;
离交作业的时间不长了都不知道来的来不及诶。&lt;br&gt;
对着电脑3个小时但是其实只改了个小问题这样一点成就感都没有_(:зゝ∠)_&lt;br&gt;
进度勉强算是3/15，可是主页还想再改改实在是丑的惨不忍睹（和我一样TAT..&lt;br&gt;
每天还在担心托福成绩&amp;hellip;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12/16成果&lt;br&gt;
&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://s2.loli.net/2021/12/12/RLaNH4ZEucG6OTm.png&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2021/12/12/RLaNH4ZEucG6OTm.png&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;成果&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;成果&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;
钓鱼啊zero（虽然不是同一个）还是美术馆都放上了！&lt;br&gt;
稍微理解了一点点CSS的规则&amp;hellip;.但是还是まだまだだね&amp;lt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>131207</title>
        <link>https://example.com/posts/131207/</link>
        <pubDate>Sat, 07 Dec 2013 23:06:12 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/131207/</guid>
        <description>&lt;p&gt;考完试一下子觉得又没有方向了。&lt;br&gt;
报名的时候是8月7日，19岁的最后一天。&lt;br&gt;
暑假只是断断续续地背完了一本单词书却再也没有复习一遍仍旧不记得。&lt;br&gt;
之后的日子就是开学复习看番，认识了新的基友，一起出去包了个地方看控。&lt;br&gt;
复习总是被七七八八的事情打断&lt;br&gt;
最重要的是发觉自己真的是个不能吃苦的人，给自己做了每天做几篇阅读练几题口语这样的安排从来没有兑现过。&lt;br&gt;
觉得累，可是明明没有很认真的复习。&lt;br&gt;
觉得苦，可是明明没有投入进去，连最基本的早起都坚持不到一个月。&lt;br&gt;
和去年这时候差不多的心情，在日记里写自我检讨的话，可是这都一年了你为什么没有一点长进呢？&lt;br&gt;
考的很糟糕。&lt;br&gt;
然后又突然不知道要去干什么了。&lt;br&gt;
明明有8个大作业在后面马上就要交了。&lt;br&gt;
这个学期剩下来的就只有这些和期末考试。&lt;br&gt;
还是不太清楚啊。&lt;br&gt;
翻了翻自己的读书笔记才发现从下半年开始我就没有好好地读过一本书&lt;br&gt;
我也不知道我自己想要表达些什么&lt;br&gt;
大概是希望明天就可以出分让我死的痛快吧&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>无题</title>
        <link>https://example.com/posts/131127/</link>
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2013 00:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/131127/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨天阿智生日。机油穿着阿径的衣服来见我，聊天聊得超开心ww&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是A君生日，把这几年都没有机会跟他说的那句“我们生肖一样诶好巧”和一些其他的心情掺在生日祝福里一起发了过去，也只敢在这一天发了。以为不会有回复或者要等很久才会收到回复，没想到回复来的意外的快。他说所以你是比我小一轮么www我说对啊&amp;gt;&amp;lt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天他依旧不会记得我是谁但是有回复就已经很开心了&amp;gt;&amp;lt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一个基友做了小饼干上面写着大野智今天也拿来送我了~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;订了外卖，拿的时候外卖小哥跟我说这个要赶快吃凉了就不好吃了。超级亚撒西。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>无处不在</title>
        <link>https://example.com/posts/131024/</link>
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 00:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/131024/</guid>
        <description>&lt;p&gt;上学期实验课的时候随手翻到的一页&amp;gt;&amp;lt;几乎是一眼就被中间的两个字给吸引到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://s2.loli.net/2021/12/12/YpmlaMO9PR7thCB.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2021/12/12/YpmlaMO9PR7thCB.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;哈哈&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;哈哈&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>不可见的中秋</title>
        <link>https://example.com/posts/130909/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Sep 2013 00:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/130909/</guid>
        <description>&lt;p&gt;有的时候觉得生活就这样子多好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在隔壁宿舍蹭吃蹭喝抢着别人碗里的五花肉临走时候还被喂一口火腿肠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和认识了不知道有多久从初中高中就在一起的朋友去一家并不太好吃的火锅店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新建的校门假的像3D图形里的一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挤着校车回到宿舍看到微博上转发的国立的旗帜，有些难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翻出来去年的国立con开开心心看了一个多小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在想什么呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果生活可以喝酒画画捏泥人雕木头多好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可惜上述技能我一个都不会orz&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>更早一点</title>
        <link>https://example.com/posts/100101/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 00:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/100101/</guid>
        <description>&lt;p&gt;08年-11年的博客都找不回来了，只剩下几个截图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51740775357_4ed89356c6_z.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51740775357_4ed89356c6_z.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;好像写了很多的样子&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;好像写了很多的样子&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51742243709_f1870b8985_z.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51742243709_f1870b8985_z.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;关于我非常喜欢的语文老师&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;关于我非常喜欢的语文老师&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51742487935_d98de84b5f_z.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://live.staticflickr.com/65535/51742487935_d98de84b5f_z.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;运动会乌龙事件&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;运动会乌龙事件&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
