<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Quilt008</title>
        <link>https://example.com/</link>
        <description>Recent content on Quilt008</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sun, 05 Dec 2021 17:51:37 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>图书馆打杂日记</title>
        <link>https://example.com/posts/librarian/</link>
        <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 17:51:37 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/librarian/</guid>
        <description>&lt;p&gt;上个月回家从老电脑里搜刮出来的文档，因为是专业实习算学分，要求我们交实习日记，所以不情不愿写了一堆有的没的的流水账。马掉了一些个人信息，写得特别学生气，还有点好笑。看到中间写SARS的时候也有点恍惚，当初我怎么都不会想到几年后会有全球范围的新冠病毒出现&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;201X年7月2日 三 多云&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是去A图书馆实习的第一天。早上在规定的时间到达研究院以后，A图书馆的X老师把我们带到会议室给我们开了一个简短的会，向我们介绍了A图书馆的发展历程和主要的服务内容等，让我对A图书馆的资源工作内容等有了初步的认识。在这之后，我们各自做了自我介绍，也对自己所被分配到的部门有了大致的了解。一起来实习的都是一个专业共同学习了三年的同学，在这个稍微有点陌生的环境里给了自己一注强心剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我被分配到了学科服务部门，在之前的专业学习中有所接触但是了解都不深刻，而且大多数高校图书馆的学科馆员，与XXX这样的科研院所的学科馆员相比还有较大的差异。研究院的学科服务是服务到所的，X老师也说了如果我们9月份来实习的话说不定有机会到所里去，现在是暑假没有这个机会稍微有些可惜。X老师还带领我们一行人一同参观了产业、情报、流通、业务等部门，连中午用食的食堂也带我们参观了，老师考虑特别周到。在参观了大致的部门以后，我们就到各自的部门开始了正式的实习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责我的B老师跟我们讲了学科馆员的服务特色，并且给我们分配了具体的任务，从小的任务出发来感受学科馆员的工作内容。学科馆员的办公室里比较安静，大多时候听到的都是敲打计算机键盘的声音，大家都有各自的项目和各自负责的内容，平静中又似乎夹杂着几分紧张，这样的场景在高校图书馆里大概是看不到的吧。在研究院实习的一个半月里，我似乎可以学习到更多的东西，我也庆幸自己当初做出的来研究院实习的决定。我们被分配到跟着C老师一起查数据，给我们的任务是查找干细胞研究领域顶尖100位的发文单位的机构及他们的网址。这项工作看上去并不太复杂，但是实际工作起来并没有轻松太多。由于是第一天，我们也没有自己带电脑过来，办公室里没有多余的电脑可以使用，所以我和A同学就一起去了二楼的综合阅览室使用里面的电脑。但是阅览室里面的电脑出了一些状况，想要登陆SCI数据库网页一直显示打不开的状态，C老师帮我们在一楼的科技查新部借了两台电脑让我们进行工作。明天还是自己把笔记本带过来会比较方便一些。第一天的工作没有完成多少，原本以为只要输入关键字就可以查到，但是意外地有些机构比较难查，而且又是生科方面的英语平时接触的不太多也比较生疏。查了一段时间以后就习惯了搜索速度也相应地提高了，希望明天可以把这个工作完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是考虑到一直坐在电脑前工作对身体的影响吧，下午整个部门都在跳广播体操。自己比想象中更快地融入进了实习的氛围，第一天的实习也无事休了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;201X年7月7日 一 晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是实习的第二周，根据计划我们组这一周是去阅览室进行实习。这一周有两个组要去阅览室进行实习，但是由于我们对最初说的去流通部实习的分配和安排不太了解，上午四个人都在二楼的阅览室进行实习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上午在二楼阅览室，我、A同学、B同学和C同学四个人先跟着老师大致了解了阅览室里的分类法也就是科图法。由于在学校的学习和使用中，接触的大部分都是中图法，虽然也在课本中涉及科图法，实际接触这还是第一次。在熟悉了分类号和书架大致的方位以后，我们开始学习把新书上架的流程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一遍的时候，老师很详细地跟我们讲述了先记住书的箱号，然后把图书整理清点出来。在这之后必不可少的程序是要和老师确定箱子中的书和北京总馆发过来的清单是否一致。我也是这个时候才知道原来总分馆的图书订阅都是一致的，而分馆只是接受总馆的意见和从总馆寄过来的书，有些好奇总馆采访书籍的标准。接下来是用记号笔在图书上做上标记，这个步骤在本校的图书馆里是没有的，原来是用记号的颜色来区分图书上架的年份以便日后进行剔旧和赠送，为新书留出充足的空间。我们四个人用了一个上午上了十五箱的书，当见到新书按照规律摆在书架上还挺有成就感的。新书上完之后我们四个人又分工将书架上东倒西歪的书整理整齐，一共整理了二十四面。由于时间不是很充足，当看到书架中没有按照顺序摆放的书想着要重新整理一遍，只能可惜地等到有时间的时候再来做这件事情。
下午我们跟着老师进了书库来整理纸质期刊。老师说原本书库有7个人，现在整个书库几层楼都只有他一个人来负责。信息技术的发达大家都更愿意使用电子期刊，而这些纸质期刊的使用率越来越低，在图书馆中也越来越不受重视，也是无奈的一个现状吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉完情况以后我们就趁着最近天气还不太热去了四楼的书库进行整理，平时运动量也不太多希望明天不要手酸才好。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;201X年7月8日 二 晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天上午依旧去了二楼的阅览室，在休息了一小段时间之后，我们就开始新书的上架工作了。由于昨天已经进行过这个工作，今天再次开始上架已经熟练了不少。今天上书的过程中有两箱书的数量和清单不符，在我们根据书名进行一本一本的核对之后才发现是装书的过程中把本该放到这箱盒子里的书放到了另一箱中，这个大概就是上书过程中的小插曲吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我们四个人一起一共上了16箱的书，老师说依照我们的这个速度，在我们在阅览室的这一周就可以将现在堆积在一起的箱子全部上完，这样来阅览室的大家都可以尽快地看到新书了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中途，我们和老师一起去给隔壁的力学研究所送订阅的期刊。研究所的阅览室在5楼，没有电梯，不能直接将期刊放在推车上推上去，而且由于研究所的正门全是台阶没有可以推车的地方，我们走了研究所的偏门。而且需要依靠人力把一捆一捆的期刊搬上楼，深切体会到一个建筑对用户是否友好都是体现在这些微小的细节上。而使用建筑的部门在调整办公室的时候也需要考虑到与自己部门有关的其他部门的使用情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午我们一行四人去了三楼的综合阅览室继续书库里期刊的上架工作。书库里负责我们的老师今天下午好像有事不在，不过他昨天已经把工作和具体的手续告诉我们了，我们自己去了四楼的书库开了电源和窗户，开始了又一个下午的期刊整理工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武汉也恢复到了惯例的高温天气，从空调室里进入书库的时候就可以感受到一股热浪朝我们袭来。
我们要整理的期刊都是每年每年的散本装订成册的，所以每一本都特别厚。老师给我和B同学安排的是5开头的分类号，基本都是力学物理学这些内容。因为今天比昨天热，在书库里也更难受一些。不过当我们看到待整理的期刊的书架上的期刊越来越少，心里的成就感也越强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中途回综合阅览室休息了片刻，为了下一阶段的整理储备力气。平时很少干这些需要力气的工作，连锻炼也有些不足，整理期刊整理到最后人都特别疲惫。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;201X年7月10日 四 晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是周四，上午我们和往常一样按时到二楼的综合阅览室，稍微休息之后就开始了16箱新书的上架工作，熟悉了上架的流程之后我们上新的速度也相较第一天加快了许多。就是有的时候在上新的过程中看见了自己感兴趣的书还是会忍不住翻一翻，要是实在有兴趣就留在桌子上在休息的间隔抽时间看一看。在把今天的上新任务完成以后，我们休息了一会，开始了整理书架的工作。我还在整理书架的时候就被三楼书库的Q老师找过去处理其他的事情。Q老师教了我怎么样进行文献传递的流程。首先进入文献传递的管理系统就可以看到是否有新的传递请求。对于新的文献传递请求，现根据提供的书号在系统里检索看本馆是否藏有这份期刊的电子版或者纸质版，如果本馆没有这份期刊，那么就要向北京总馆或者其他藏有这本期刊的分管提出文献传递的请求。如果本馆藏有这份期刊，电子版的话就在数据库里面进行下载然后通过邮件发给文献请求者，如果收藏的是纸质版，就要去书库里将这本期刊找出来。午休的时候我去书库里找了下请求者要求的两本期刊去了三楼的书库。书库里面没有空调和电扇这个自从第一天在里面搬了一整个下午的期刊之后我也习惯了，但是午休的时候一个人过来，整个书库空荡荡的，只有一排又一排密密麻麻整整齐齐的期刊，在里面找期刊的时候心里有点发毛，哈哈还是自己胆子太小了，不过这个地方真的很适合拍恐怖片啊。从书库里把期刊找出来之后就找到读者要求的文章，将它们扫描成电子版再发给读者，这样一个请求就满足了。不过也有读者提供的信息不对，在他所提供的期刊里并没有找到他要求的文献，这样的请求当然满足不了就只能拒绝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午去书库里搬期刊，之前老师要求的5和7两个大类我们四个人都已经完成了，今天把2、3、4、9几个大类都整理完成。快下班的时候D老师的安排有些变化，为了给我们讲述文献传递的过程和让我们操作不同的扫描仪陪着我们加班了半个小时，还给我们每个人都注册了一个可以进行文献传递的账号，老师辛苦啦。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;201X年7月14日 一 晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天开始的这一周我们又回到了第一周开始实习的学科服务部门，在结束了流通部门和书库的作为图书馆最基础工作的实习之后，我们开始了新的工作。
早上和往常一样在规定的时间里到达办公室以后，就又重新开始了在学科服务部门的工作任务。第一周就是在这个部门的不过还没有完全熟悉，就去了流通部实习，现在回来又要重新从头开始熟悉流程之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又回到上上个周五遗留下来的问题，就是在WHO的网站上查找有关肝炎的数据。在网站上查找肝炎的数据这个工作，我还没有做地很熟练，还处在摸索阶段。先是在网站里面的肝炎专题中，下载了有关的数据和出版物。然后在WHO官网上的数据类里面下载一些年度报告，把这些年度报告按照时间进行排列。除此之外，直接在网站上以肝炎为关键词来进行检索，检索出了一些数据，把他们下载下来也按照时间排序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的午休都在二楼的阅览室里面，吃完饭上去找个沙发或者椅子小憩一下。不过我睡醒以后还是会迷迷糊糊的，到头脑重新恢复正常运作还需要一些时间。下午上班时间到了以后，就又回到一楼的办公室去继续上午的工作。和一起来实习并被分到其他部门的同学交流了各自在各自部门做的主要的事情，除了在流通部门的那一周大家好像都是在查找数据和下载数据，虽然这些数据的内容和主题并不太相同。这也让我切身地感受到了和高校图书馆以及公共图书馆的区别。如果我们都去的是高校图书馆或者公共图书馆的话，那么我们的大部分时间大概都会花在有关图书，直接的读者服务或者和图书有关的资源建设吧。而在研究院，从来的第一天就感受到了氛围的不同，传统图书馆的服务依然存在，但是已经缩小到了极小的范围。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这几周一直在下数据，每天变着花样写下数据的过程，跳过跳过&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;201X年7月29日 二 晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天下午把有关肿瘤的数据和信息交上去之后，W老师还没有给我们布置新的任务。她也跟我们说了关于我们查找信息数据的最终用途，也就是想要把这些数据最后汇总到一个表格或者一个在一个系统内，把这些分散的数据集中在一起，让他们发挥出更大的作用和功效。分散的信息对于研究者来说没有太大的用处，而集中之后才有能发挥它们的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上W老师来了办公室以后给我们布置了新的任务，一个人是霍乱，一个人则是SARS。我被分配到去做SARS的这一个的数据。怎么说呢，找了一个上午，基本没有发现整合好的关于SARS的数据表格，网站上可以找到的都基本只有各种各样的文档和出版物，没有什么特别有价值的内容。比起之前的那些疾病，数据减少了许多。而且关于SARS的数据基本都是集中在2003年和2004年，其他年份基本没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到SARS就想到那个时候教室里消毒水和白醋的味道，以及新闻中天天连续播放的画面。当时离北京很远，也没有太多的实感，现在看到报告和出版物里面被提及的地名和死亡人数，却无法像之前那样平静的对待。那时候有许多医生和护士也被传染了，不知道这些人的家人和朋友现在想起他们还会不会依旧那么难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘛，有些太悲观了。中午在二楼的阅览室休息，最近在看的一本书是《然后，我就一个人了》，是一个女作家的独居日记，看了三天，每天中午都看一部分然后再休息，大概明天就可以看完了吧。想要赶紧看完再继续下另一本书，想在实习期间再多读一些书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午回到办公室依旧是查找SARS的资料。B同学在查找资料的时候看到了有关SARS的网站发给了我一份，我下载了这些数据。自己找到的一个网站里面的信息编排有点奇怪，许许多多链接，而且有的时候在不同地方的是同一个链接。分类有些不太明确，下载起来也有点不太方便。明明是同一个报告不知道为什么要把它拆分成许多部分，已经拆分成小分的报告不知道为什么还要继续往下拆分，一点都不用户友好。总之，今天没有做很多，明天争取多下载一些！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;201X年7月30日 三 晴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天早上到了办公室之后，继续昨天的工作，查找有关SARS的数据和资料，争取可以在今天之内把SARS的数据全部下载完成。上午W老师拿来一本打印的资料，里面给我们圈出来了一些需要我们之后查找的疾病类型。我们两个人都看了下这些传染病类型，发现有许多是我之前挺都没有听说过的病名。比如登革热啊还有新型布尼亚病毒感染、尼巴病毒脑炎等等，查了查感兴趣的几个病名的意思，才知道比如登革热是蚊虫传染引发的传染病。这次在下数据的过程当中，还给自己增长了许多见识。早上查找了一些2003年当时SARS疾病爆发的时候几乎每日的感染情况的网页，大概7、80个网页，里面有各个国家和地区，主要是受到这次SARS病毒影响较重的几个国家和地区的伤亡情况。早上基本就是把每个网页里面的这些数据复制粘贴到word文件里，然后一个一个按照时间和日期进行保存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午到了三点半的时候，这次来的实习生一起去了四楼听L老师给我们开了一个关于科图法的会。在讲科图法之前，李老师先给我们把中图法的大致情况复习了一遍，距离我们学习中图法也有1年多说实话许多内容都忘记了，这次开会是一个很好的复习机会。中图法中的多重列类、最前最后编号法，还有一些辅助符号的使用方法都好好地回顾了一遍。在这之后我们一起一边翻开发给我们的科图法，一边听L老师给我们讲解主要的内容。原来科图法的索引是单独成册的，这一点和中图法有些不同。而且科图法不像中图法那样会以字母来列类，而是直接使用数字来分类，在0的使用上面也有很大的不同。虽然现在使用最广的是中图法，但是科图法这种在自然科学领域比较详细的分类法对各大科研院所的图书馆还是起到了很大的作用。L老师又带着我们看了总类复分表、时代排列表等等。光听老师说并不会有什么特别深刻的印象，所以老师给我们布置了十几个例子，让我们一个一个自己先分出来然后再对照PPT给出的正确答案来学习。比如生物化学我之前就想把他分到化学的类里面但是实际上是应该分到生物的类里面，教育心理学也同理应该归入教育类里面。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>&lt;月度小结&gt;11月：失业、入职与录取</title>
        <link>https://example.com/posts/nov/</link>
        <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 23:08:16 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/nov/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;七七八八&#34;&gt;七七八八&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上个月意外被裁员后，其实比较害怕出去面试，就一直拖着没有怎么写简历。但是我有一个非常鸡我的同事，比我大一些也比较有社会经验，催我写简历，还喊我去她家玩，顺便帮我模拟面试了一下（特别感谢她）。新工作倒是迅速地决定了，实在害怕面试一共就面了3家，最后投奔了另一个前同事，当他的下属去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新工作敲定完，10月底到11月初，就回了趟家，在家里待了一周左右。妈妈的上班时间总是饭点，所以没有和她一起吃过饭。月中回上海入职。三年前第一份正式工作开始，是他带着我去座位领电脑介绍人，然后去会议室在白板上写写画画介绍工作内容。三年后我的第二份工作开始，也是他带我去座位领电脑，然后去会议室白板上谢谢画画介绍工作内容，有点时空穿梭的错觉。我已经成长了很多，早就达到了他很早对我可以独当一面的期望，他也晋升当了中层领导，从之前只带我一个人，到现在带了一个小团队。恭喜我们俩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，每天晚上都在等录取消息，和往年比出结果的时间晚了很多，也在想是不是干脆申请fall算了。后来为了缓解焦虑，也不让自己在一棵树上吊死，行动力突然强了一会申了两个学校，结果付完申请费的第二天就来了offer。早上还没清醒，迷迷糊糊地看到手机屏幕上好几条英文邮件，没看到congratulation，但是好像又看到有说校区，愣了一会才反应过来真的被录取了。舒了一口气，往前走了小小的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想搭博客的念头其实挺久了，总觉得很难一直没开始。周日那天觉得不能干干刷一天手机浪费生命，又不是特别想听cs61a，战术性拖延干脆想要不就搭博客吧，虽然不是正经学编程，但是也有点关系。月底又完成了一个拖延已久的todo，开心&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;开销&#34;&gt;开销&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;收入：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢公司裁掉我，提前拿到比原本年终奖要多一点的赔偿金，也提前完成了学费攒钱计划&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支出：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花了比预期多很多的钱&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;和室友结了半年没有算的水电煤和保洁费用&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;买了一件羽绒服，突然降温没带衣服临时买的，所以也没有看打不打折，羽绒服数量1➜2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;犹豫来犹豫去，还是咬咬牙买了hobo的五年日记&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果晚一点申请，就可以不用交的申请费&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;switch游戏，电动牙刷，NTFS for Mac等等等&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;阅读&#34;&gt;阅读&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;绝叫-日叶真中显&#34;&gt;绝叫 [日]叶真中显&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;明明是很普通的生活，从哪一步开始走错了呢。一开始以为第二人称只是个普通的叙述手法，没想到用法很妙。意外地和朋友差不多同一时间看了这本，一致认为这是个好结局hhh。对女性来说，社会和家庭都在诱惑你走向看似简单实际痛苦万倍的路&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;灯塔法克里斯多夫夏布特&#34;&gt;灯塔[法]克里斯多夫·夏布特&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;之前脑热买了一堆图像小说，计划在搬家前读完卖到多抓鱼上。看完准备把这本留下来，某种意义上我和在灯塔里的人一样，对世界的很多理解全部靠自己的想象，但是啊，要有勇气走出去&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;这里美理查德麦奎尔&#34;&gt;这里[美]理查德·麦奎尔&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如何把时间装进一个房间，装在一本书里。时间是永恒的，我们都只是时间上的一个小点。很喜欢这个概念和表现形式，如果只有几页我会更喜欢，但是一整本书都这样就有一点疲惫&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;影视&#34;&gt;影视&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;为了n&#34;&gt;为了N&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在家的一周，晚上和爸爸吃饭的时候一起看了为了N，成濑さん得到了お父さん的认可，觉得这个小伙子不错（笑）。离开家回上海的时候停止了，没有看完。因为是重温也不讲究一定要看到结局啦&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;沙丘&#34;&gt;沙丘&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;宏大的世界观，精美的画面，但是故事似乎还是老旧的王子复仇记&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一部上映的时候，应该把剧情都忘得差不多了吧&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;悠长假期&#34;&gt;悠长假期&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不知道要说什么，喜欢，看完很快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竹野内丰好帅呜呜，以前看BOSS的时候其实还不怎么能get到他&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;芬奇&#34;&gt;芬奇&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看完了，没有什么特别的感受，机器人和狗狗扔球，那么他会摸摸它吗&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;尚气&#34;&gt;尚气&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;明明说好再也不看漫威的呢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有看出来哪里辱了，剧情老套，很喜欢打戏。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;倒数时刻&#34;&gt;倒数时刻&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;第一次看rent还是在大学，当时哭得特别凶，室友去洗衣服洗完回来看到我还在哭&amp;hellip;在上海看了一次现场，还特意买了第二排的位置，结果并没有什么特别的想法。我以为tick tick boom会讲到他怎么写rent，没想到并不是故事的重心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歌很好听，Sunday里还看到很多熟人，音乐剧LMM宇宙开启（不是&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;运动睡眠&#34;&gt;运动&amp;amp;睡眠&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;运动0次，膝盖莫名其妙痛了一个月，去医院拍了片子也没看出来什么问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作息还是晚睡晚起，什么时候才可以调整到12点前睡着😭&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么一总结，有种一个月好像过得挺充实的错觉&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>&lt;博客&gt;装修流水账</title>
        <link>https://example.com/posts/first-post/</link>
        <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 23:52:38 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/first-post/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨天大概从下午3点开始就一直在折腾，从注册github账号开始&lt;br&gt;
终于有一点点形状啦&lt;br&gt;
原本以为昨晚就可以搞定，结果因为git没有办法push到github上，查了好久都不行&lt;br&gt;
结果今天发现是个好乌龙的问题&lt;br&gt;
原来是github生成token的时候，下面的范围一个都没有选，然后我就拿着那个token去登陆，还在想为什么没有权限&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真的太小白了🤦‍♀️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩下的装修和研究就留给明天下班之后的时间啦（比如现在的这个博客的时间就是错的，但是我还不会改&amp;hellip;）&lt;br&gt;
也要留点时间给cs61a就是了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UPDATE&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
2021/11/30 首页加上了长毛象的链接,修改了about的链接&lt;br&gt;
2021/12/1 增加了分类和tag，给分类取名字想了好久hhh&lt;br&gt;
2021/12/3 增加了字数统计（虽然好像和实际字数有一点点偏差），顺便发现原来日志的阅读时间都是1分钟的原因是没有识别汉字，现在正常啦。因为想用统计浏览次数的功能，把评论改成Waline了，但是还没研究出来怎么把浏览次数展示出来&lt;br&gt;
2021/12/4 修改了Waline的按钮颜色和头像样式，购买了域名bibli.info，嘻嘻。照着别人的模板代码研究了一下显示日志浏览，超出我的现有水平了呜呜&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>夏日限定</title>
        <link>https://example.com/posts/summer-time/</link>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 00:01:05 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://example.com/posts/summer-time/</guid>
        <description>&lt;p&gt;本来只想写个广播，写着写着发现字数超了（可能大概或许哪一天又会锁成自己可见）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到黑寡妇字幕校对的那个帖子，突然想起来n年前的夏天和同担一起做字幕的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始是完全不认识的人，她想找人一起校译我担2000年出头的舞台剧。那部剧没有官方DVD，只有粉丝手里晃来晃去的偷拍视频，音质画质都很渣，所以一直都没有字幕组做。当时的我真的很闲，总之一拍即合就一起开始校译，因为音质真的很渣（我的日语也很渣）加上不熟悉的日本历史题材，基本一小段我们要听好久还一起讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无字的原视频好像是传在土豆网上，加了密码，只有我们两个人能看到。其实也没有约定要怎么进行每天什么时候开始，慢慢变成每天晚上差不多吃完晚饭歇一会，就会坐到电脑面前一边听一边写，听了就把结果发给对方，看看对不对。有的时候她比我早，有的时候她做实验晚了我就一个人先听，等她来了再一起讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用了很多天，我们校对完，她打轴压制，两个个体户一起做了一个完整舞台剧的字幕。当时我们讨论说希望有人看了以后给我们纠正字幕错误，可以出2.0版，可惜没有人找我们。当时还计划要做同系列的其他舞台的字幕，后来也没有这样的时机，一点点遗憾&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过现在回忆起来，这整件事情里面最让我觉得不可思议且迷惑的是，我们当时没有任何其他联系方式，所有的讨论都靠微博私信……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://i.loli.net/2021/11/30/sitq4YZeQTN5EPO.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2021/11/30/sitq4YZeQTN5EPO.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;最最最开始的时候&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;最最最开始的时候&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://i.loli.net/2021/11/30/yPp4oI23ZjlQez7.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2021/11/30/yPp4oI23ZjlQez7.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;一个logo&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;一个logo&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://i.loli.net/2021/11/30/xLIvc4o6PA9dt1q.jpg&#34; &gt;
		&lt;img src=&#34;https://i.loli.net/2021/11/30/xLIvc4o6PA9dt1q.jpg&#34;
			
			
			
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;爱过&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;爱过&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
