<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>年月周记 on quilt008</title>
    <link>https://example.com/tags/%E5%B9%B4%E6%9C%88%E5%91%A8%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 年月周记 on quilt008</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Dec 2021 23:08:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/%E5%B9%B4%E6%9C%88%E5%91%A8%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>&lt;月度小结&gt;11月：失业、入职与录取</title>
      <link>https://example.com/posts/11%E6%9C%88/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 23:08:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/posts/11%E6%9C%88/</guid>
      <description>七七八八 上个月意外被裁员后，其实比较害怕出去面试，就一直拖着没有怎么写简历。但是我有一个非常鸡我的同事，比我大一些也比较有社会经验，催我写简历，还喊我去她家玩，顺便帮我模拟面试了一下（特别感谢她）。新工作倒是迅速地决定了，实在害怕面试一共就面了3家，最后投奔了另一个前同事，当他的下属去了。
新工作敲定完，10月底到11月初，就回了趟家，在家里待了一周左右。妈妈的上班时间总是饭点，所以没有和她一起吃过饭。月中回上海入职。三年前第一份正式工作开始，是他带着我去座位领电脑介绍人，然后去会议室在白板上写写画画介绍工作内容。三年后我的第二份工作开始，也是他带我去座位领电脑，然后去会议室白板上谢谢画画介绍工作内容，有点时空穿梭的错觉。我已经成长了很多，早就达到了他很早对我可以独当一面的期望，他也晋升当了中层领导，从之前只带我一个人，到现在带了一个小团队。恭喜我们俩
与此同时，每天晚上都在等录取消息，和往年比出结果的时间晚了很多，也在想是不是干脆申请fall算了。后来为了缓解焦虑，也不让自己在一棵树上吊死，行动力突然强了一会申了两个学校，结果付完申请费的第二天就来了offer。早上还没清醒，迷迷糊糊地看到手机屏幕上好几条英文邮件，没看到congratulation，但是好像又看到有说校区，愣了一会才反应过来真的被录取了。舒了一口气，往前走了小小的一步。
想搭博客的念头其实挺久了，总觉得很难一直没开始。周日那天觉得不能干干刷一天手机浪费生命，又不是特别想听cs61a，战术性拖延干脆想要不就搭博客吧，虽然不是正经学编程，但是也有点关系。月底又完成了一个拖延已久的todo，开心
开销 收入：
感谢公司裁掉我，提前拿到比原本年终奖要多一点的赔偿金，也提前完成了学费攒钱计划
支出：
花了比预期多很多的钱
 和室友结了半年没有算的水电煤和保洁费用 买了一件羽绒服，突然降温没带衣服临时买的，所以也没有看打不打折，羽绒服数量1➜2 犹豫来犹豫去，还是咬咬牙买了hobo的五年日记 如果晚一点申请，就可以不用交的申请费 switch游戏，电动牙刷，NTFS for Mac等等等  阅读 绝叫 [日]叶真中显 明明是很普通的生活，从哪一步开始走错了呢。一开始以为第二人称只是个普通的叙述手法，没想到用法很妙。意外地和朋友差不多同一时间看了这本，一致认为这是个好结局hhh。对女性来说，社会和家庭都在诱惑你走向看似简单实际痛苦万倍的路
灯塔[法]克里斯多夫·夏布特 之前脑热买了一堆图像小说，计划在搬家前读完卖到多抓鱼上。看完准备把这本留下来，某种意义上我和在灯塔里的人一样，对世界的很多理解全部靠自己的想象，但是啊，要有勇气走出去
这里[美]理查德·麦奎尔 如何把时间装进一个房间，装在一本书里。时间是永恒的，我们都只是时间上的一个小点。很喜欢这个概念和表现形式，如果只有几页我会更喜欢，但是一整本书都这样就有一点疲惫
影视 为了N 在家的一周，晚上和爸爸吃饭的时候一起看了为了N，成濑さん得到了お父さん的认可，觉得这个小伙子不错（笑）。离开家回上海的时候停止了，没有看完。因为是重温也不讲究一定要看到结局啦
沙丘 宏大的世界观，精美的画面，但是故事似乎还是老旧的王子复仇记
下一部上映的时候，应该把剧情都忘得差不多了吧
悠长假期 不知道要说什么，喜欢，看完很快乐。
竹野内丰好帅呜呜，以前看BOSS的时候其实还不怎么能get到他
芬奇 看完了，没有什么特别的感受，机器人和狗狗扔球，那么他会摸摸它吗
尚气 明明说好再也不看漫威的呢
没有看出来哪里辱了，剧情老套，很喜欢打戏。
倒数时刻 第一次看rent还是在大学，当时哭得特别凶，室友去洗衣服洗完回来看到我还在哭&amp;hellip;在上海看了一次现场，还特意买了第二排的位置，结果并没有什么特别的想法。我以为tick tick boom会讲到他怎么写rent，没想到并不是故事的重心。
歌很好听，Sunday里还看到很多熟人，音乐剧LMM宇宙开启（不是
运动&amp;amp;睡眠 运动0次，膝盖莫名其妙痛了一个月，去医院拍了片子也没看出来什么问题
作息还是晚睡晚起，什么时候才可以调整到12点前睡着😭
这么一总结，有种一个月好像过得挺充实的错觉</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
